\begin{myenumerate}
\item Sur chacune des droites suivantes, trouve les abscisses des
points indiqués. On pourra compléter les graduations.
\vskip5mm
\begin{center}
\unitlength=5mm
\begin{picture}(15,6)
%droite 1
\path(0.5,2)(14.5,2)
\multiput(1,1.75)(2,0){7}{\line(0,1){0.5}}
\put(0.75,2.5){\small E}
\put(2.5,1.25){\small 14}
\put(10.75,2.5){\small F}
\put(12.5,1.25){\small 14,5}
%Droite 2
\path(0.5,4)(14.5,4)
\multiput(1,3.75)(1,0){14}{\line(0,1){0.5}}
\put(1.5,3.5){\tiny 10,3}
\put(6.75,4.25){\small C}
\put(9.75,4.25){\small D}
\put(11.5,3.5){\tiny 10,4}
%Droite 3
\path(0.5,6)(14.5,6)
\multiput(1,5.75)(2,0){7}{\line(0,1){0.5}}
\put(0.75,5.25){\small 8}
\put(4.75,6.25){\small A}
\put(8.75,6.25){\small B}
\put(10.75,5.25){\small 9}
\end{picture}
\end{center}
\item \textbf{Sur du papier millimétré}, reproduis la dernière droite et
place les points $I$, $J$, $K$ d'abscisses respectives 14,1; 15; 14,25.
\end{myenumerate}